---
title: 航旅纵横~飞机旅行必备
catalog: 旅行
---

# 什么是"航旅纵横"？

航旅纵横是一个由中国民航信息网络股份有限公司提供的移动出行 App。旅客可以出行前在手机上办理值机选座、直接用二维码登机，很是方便。

# 我为什么对此感兴趣？

最近我出差比较多，主要坐飞机而不是高铁。航旅纵横达到了类似高铁的"铁路 12306"的便利程度，能够提供飞机行程自动导入、前序航班动态、全程动态提醒、电子登机牌、管理多个航空公司里程会员卡之类的功能。

# Jason 布道师评价

我之前在钱包里放了一个小纸条，上面是我在各个航空公司里的里程会员卡号，在办理登机牌时备用。现在有了航旅纵横，就和这个小纸条说 bye 了。这个 App 如此好用，以至于网上有人评论，说它简直不像国家队出的（捂脸）。

# 后记

“Jason 创业布道师”是校园 VC 创始合伙人、《从零到英雄》作者殷建松 Jason 的自媒体，每周发一篇原创文章，陪伴创业者成长。
